# برای مقاومت در برابر Cloudflare چه کاری می توانید انجام دهید؟

| 🖼 | 🖼 | 🖼 |
| --- | --- | --- |
| ![](../image/matthew_prince_teen.jpg) | ![](../image/matthew_prince.jpg) | ![](../image/blockedbymatthewprince.jpg) |


Matthew Browning Prince, naskita la 13an de novembro 1974, estas la ĉefoficisto kaj kunfondinto de Cloudflaron.

Danke al lia riĉa paĉjo, "John B. Prince", li ĉeestis la Universitaton de Ĉikago Leĝlernejo kaj Harvard Komerclernejo.
Princo instruis Interretan leĝon kaj estis specialisto pri kontraŭ-spamaj leĝoj kaj Fraŭdo-esploroj.


"*I’d suggest this was armchair analysis by kids – it’s hard to take seriously.*" [t](https://www.theguardian.com/technology/2015/nov/19/cloudflare-accused-by-anonymous-helping-isis)

"*That was simply unfounded paranoia, pretty big difference.*"  [t](https://twitter.com/xxdesmus/status/992757936123359233)

"*We also work with Interpol and other non-US entities*" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1203028504184360960)

"*Watching hacker skids on Github squabble about trying to bypass Cloudflare's new anti-bot systems continues to be my daily amusement.* 🍿" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1273277839102656515)


![](../image/whoismp.jpg)

---


<details>
<summary>مرا کلیک کن

## مصرف کننده وب سایت
</summary>


- اگر وب سایتی که دوست دارید از Cloudflare استفاده می کند ، به آنها بگویید از Cloudflare استفاده نکنند.
  - غر زدن در شبکه های اجتماعی مانند فیس بوک ، ردیت ، توییتر یا ماستودون تفاوتی ندارد. [اقدامات بلندتر از هشتگ است.](https://twitter.com/phyzonloop/status/1274132092490862594)
  - اگر می خواهید خود را مفید کنید سعی کنید با صاحب وب سایت تماس بگیرید.

[Cloudflare گفت](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium/issues/783):
```
ما به شما توصیه می کنیم که برای خدمات یا سایتهای خاصی که با آنها مشکوک هستید با مدیران تماس بگیرید و تجربه خود را به اشتراک بگذارید.
```

[اگر آن را درخواست نکنید ، صاحب وب سایت هرگز از این مشکل آگاه نیست.](../PEOPLE.md)

![](../image/liberapay.jpg)

[مثال موفق](https://counterpartytalk.org/t/turn-off-cloudflare-on-counterparty-co-plz/164/5).<br>
مشکلی داری؟ [اکنون صدایت را بلند کن.](https://github.com/maraoz/maraoz.github.io/issues/1) مثال زیر

```
شما فقط به سانسور شرکت ها و نظارت گسترده کمک می کنید.
http://crimeflare.eu.org
```

```
صفحه وب شما در حریم خصوصی سو garden استفاده از باغ دیواری خصوصی CloudFlare است.
http://crimeflare.eu.org
```

- برای مطالعه سیاست حفظ حریم خصوصی وب سایت کمی وقت بگذارید.
  - اگر وب سایت پشت Cloudflare است یا وب سایت از خدمات متصل به Cloudflare استفاده می کند.

باید توضیح دهد که "Cloudflare" چیست و از شما اجازه می خواهد داده های خود را با Cloudflare به اشتراک بگذارید. عدم انجام این کار منجر به نقض اعتماد می شود و باید از وب سایت مورد نظر خودداری شود.

[یک مثال قابل قبول سیاست حفظ حریم خصوصی در اینجا است](https://archive.is/bDlTz) ("Subprocessors" > "Entity Name")

```
من سیاست حفظ حریم خصوصی شما را خوانده ام و نمی توانم کلمه Cloudflare را پیدا کنم.
در صورت ادامه دادن به تغذیه داده های من به Cloudflare ، من از اشتراک داده ها با شما امتناع می ورزم.
http://crimeflare.eu.org
```

این نمونه ای از سیاست حفظ حریم خصوصی است که کلمه Cloudflare را ندارد.
[Liberland Jobs](https://archive.is/daKIr) [privacy policy](https://docsend.com/view/feiwyte):

![](../image/cfwontobey.jpg)

Cloudflare سیاست حفظ حریم خصوصی خود را دارد.
[Cloudflare عاشق آدمهای سخیف است.](https://www.reddit.com/r/GamerGhazi/comments/2s64fe/be_wary_reporting_to_cloudflare/)

در اینجا یک مثال خوب برای فرم ثبت نام وب سایت است.
AFAIK ، وب سایت صفر این کار را انجام می دهد. آیا به آنها اعتماد خواهید کرد؟

```
با کلیک بر روی "ثبت نام برای XYZ" ، شما با شرایط خدمات و بیانیه حریم خصوصی ما موافقت می کنید.
شما همچنین موافقت می کنید که داده های خود را با Cloudflare به اشتراک بگذارید و همچنین با بیانیه حریم خصوصی Cloudflare موافقت می کنید.
اگر Cloudflare اطلاعات شما را فاش می کند یا اجازه نمی دهد به سرورهای ما متصل شوید ، این تقصیر ما نیست. [*]

[ ثبت نام ] [ من مخالفم ]
```
[*] [PEOPLE.md](../PEOPLE.md)


- سعی کنید از خدمات آنها استفاده نکنید. به یاد داشته باشید که Cloudflare شما را تماشا می کند.
  - ["I'm in your TLS, sniffin' your passworz"](../image/iminurtls.jpg)

- وب سایت دیگری را جستجو کنید. گزینه ها و فرصت های مناسبی در اینترنت وجود دارد!

- دوستان خود را متقاعد کنید که روزانه از Tor استفاده کنند.
  - ناشناس بودن باید استاندارد اینترنت باز باشد!
  - [توجه داشته باشید که پروژه Tor این پروژه را دوست ندارد.](../HISTORY.md)

</details>

------

<details>
<summary>مرا کلیک کن

## افزودنیها
</summary>

- اگر مرورگر شما Firefox ، Tor Browser یا Chromium Ungoogled نیست ، از یکی از این افزودنی های زیر استفاده کنید.
  - اگر می خواهید افزونه جدید دیگری اضافه کنید ابتدا در مورد آن س askال کنید.


| نام | توسعه دهنده | پشتیبانی | می توانید مسدود کنید | می تواند اطلاع رسانی کند | Chrome |
| -------- | -------- | -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Bloku Cloudflaron MITM-Atakon](../subfiles/about.bcma.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | **آره**     | **آره**     |  **آره** |
| [Ĉu ligoj estas vundeblaj al MITM-atako?](../subfiles/about.ismm.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | نه     | **آره**     |  **آره** |
| [Ĉu ĉi tiuj ligoj blokos Tor-uzanton?](../subfiles/about.isat.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | نه     | **آره**     |  **آره** |
| [Block Cloudflare MITM Attack](https://trac.torproject.org/projects/tor/attachment/ticket/24351/block_cloudflare_mitm_attack-1.0.14.1-an%2Bfx.xpi)<br>[**DELETED BY TOR PROJECT**](../HISTORY.md) | nullius | [ ? ](../tool/block_cloudflare_mitm_fx), [Link](http://crimeflare.eu.org/) | **آره**     | **آره**     |  نه |
| [TPRB](http://34ahehcli3epmhbu2wbl6kw6zdfl74iyc4vg3ja4xwhhst332z3knkyd.onion/) | Sw | [ ? ](http://34ahehcli3epmhbu2wbl6kw6zdfl74iyc4vg3ja4xwhhst332z3knkyd.onion/) | **آره**     | **آره**     |  نه |
| [Detect Cloudflare](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare/) | Frank Otto | [ ? ](https://github.com/traktofon/cf-detect) | نه     | **آره**     |  نه |
| [True Sight](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare-plus/) | claustromaniac | [ ? ](https://github.com/claustromaniac/detect-cloudflare-plus) | نه     | **آره**     |  نه |
| [Which Cloudflare datacenter am I visiting?](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/cf-pop/) | 依云 | [ ? ](https://github.com/lilydjwg/cf-pop) | نه     | **آره**     |  نه |


- "Decentraleyes" می تواند اتصال به "CDNJS (Cloudflare)" را متوقف کند.
  - از دسترسی بسیاری از درخواست ها به شبکه جلوگیری می کند و برای جلوگیری از خراب شدن سایت ها ، به پرونده های محلی سرویس می دهد.
  - توسعه دهنده پاسخ داد: "[very concerning indeed](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/236#issuecomment-352049501)", "[widespread usage severely centralizes the web](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/251#issuecomment-366752049)"

- [همچنین می توانید گواهی Cloudflare را از سازمان صدور گواهینامه (CA) خود حذف یا بی اعتماد کنید.](https://www.ssl.com/how-to/remove-root-certificate-firefox/)

</details>

------

<details>
<summary>مرا کلیک کن

## صاحب وب سایت / توسعه دهنده وب
</summary>


![](../image/word_cloudflarefree.jpg)

- از محلول Cloudflare ، Period استفاده نکنید.
  - شما می توانید بهتر از این کار کنید ، درست است؟ [در اینجا نحوه حذف اشتراک ها ، برنامه ها ، دامنه ها یا حساب های Cloudflare وجود دارد.](https://support.cloudflare.com/hc/en-us/articles/200167776-Removing-subscriptions-plans-domains-or-accounts)

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/htmlalertcloudflare.jpg) | ![](../image/htmlalertcloudflare2.jpg) |

- مشتری بیشتری می خواهید؟ شما می دانید چه باید بکنید. اشاره "بالای خط" است.
  - [سلام ، شما نوشتید "ما حریم خصوصی شما را جدی می گیریم" اما من "خطای 403 پروکسی ناشناس ممنوع مجاز نیست" را دریافت کردم.](https://it.slashdot.org/story/19/02/19/0033255/stop-saying-we-take-your-privacy-and-security-seriously) چرا Tor یا VPN را مسدود می کنید؟ و چرا ایمیل های موقت را مسدود می کنید؟

![](../image/anonexist.jpg)

- استفاده از Cloudflare احتمال وقفه را افزایش می دهد. اگر سرور شما خراب باشد یا Cloudflare خراب باشد ، بازدیدکنندگان نمی توانند به وب سایت شما دسترسی داشته باشند.
  - [آیا واقعاً فکر می کردید Cloudflare هرگز پایین نمی آید؟](https://www.ibtimes.com/cloudflare-down-not-working-sites-producing-504-gateway-timeout-errors-2618008) [Another](https://twitter.com/Jedduff/status/1097875615997399040) [sample](https://twitter.com/search?f=tweets&vertical=default&q=Cloudflare%20is%20having%20problems). [Need more](../PEOPLE.md)?

![](../image/cloudflareinternalerror.jpg)

- استفاده از Cloudflare برای پروکسی "سرویس API" ، "سرور بروزرسانی نرم افزار" یا "RSS feed" به مشتری شما آسیب می رساند. مشتری با شما تماس گرفت و گفت "دیگر نمی توانم از API شما استفاده کنم" و شما نمی دانید چه خبر است. Cloudflare می تواند بی صدا مشتری شما را مسدود کند. به نظر شما اشکالی نداره؟
  - سرویس آنلاین RSS خوان و RSS خوان بسیاری وجود دارد. اگر اجازه نمی دهید افراد مشترک شوند ، چرا RSS Feed منتشر می کنید؟

![](../image/rssfeedovercf.jpg)

- آیا به گواهینامه HTTPS نیاز دارید؟ از "Let's Encrypt" استفاده کنید یا فقط آن را از شرکت CA بخرید.

- آیا به سرور DNS نیاز دارید؟ نمی توانید سرور خود را تنظیم کنید؟ در مورد آنها چطور: [Hurricane Electric Free DNS](https://dns.he.net/), [Dyn.com](https://dyn.com/dns/), [1984 Hosting](https://www.1984hosting.com/), [Afraid.Org (در صورت استفاده از TOR ، مدیر حساب خود را حذف می کند)](https://freedns.afraid.org/)

- به دنبال سرویس میزبانی هستید؟ فقط رایگان است؟ در مورد آنها چطور: [Onion Service](http://vww6ybal4bd7szmgncyruucpgfkqahzddi37ktceo3ah7ngmcopnpyyd.onion/en/security/network-security/tor/onionservices-best-practices), [Free Web Hosting Area](https://freewha.com/), [Autistici/Inventati Web Site Hosting](https://www.autinv5q6en4gpf4.onion/services/website), [Github Pages](https://pages.github.com/), [Surge](https://surge.sh/)
  - [گزینه های جایگزین Cloudflare](../subfiles/cloudflare-alternatives.md)

- آیا شما از "cloudflare-ipfs.com" استفاده می کنید؟ [آیا می دانید Cloudflare IPFS بد است؟](../PEOPLE.md)

- Firewall Web Application مانند OWASP و Fail2Ban را روی سرور خود نصب کنید و آن را به درستی پیکربندی کنید.
  - مسدود کردن Tor یک راه حل نیست. همه را فقط به خاطر کاربران بد کوچک مجازات نکنید.

- دسترسی کاربران به "Cloudflare Warp" را از دسترسی به وب سایت خود هدایت یا مسدود کنید. و اگر می توانید دلیل ارائه کنید.

> لیست IP: "[محدوده IP فعلی Cloudflare](cloudflare_inc/)"

> A: فقط آنها را مسدود کنید

```
server {
...
deny 173.245.48.0/20;
deny 103.21.244.0/22;
deny 103.22.200.0/22;
deny 103.31.4.0/22;
deny 141.101.64.0/18;
deny 108.162.192.0/18;
deny 190.93.240.0/20;
deny 188.114.96.0/20;
deny 197.234.240.0/22;
deny 198.41.128.0/17;
deny 162.158.0.0/15;
deny 104.16.0.0/12;
deny 172.64.0.0/13;
deny 131.0.72.0/22;
deny 2400:cb00::/32;
deny 2606:4700::/32;
deny 2803:f800::/32;
deny 2405:b500::/32;
deny 2405:8100::/32;
deny 2a06:98c0::/29;
deny 2c0f:f248::/32;
...
}
```

> B: هدایت به صفحه هشدار

```
http {
...
geo $iscf {
default 0;
173.245.48.0/20 1;
103.21.244.0/22 1;
103.22.200.0/22 1;
103.31.4.0/22 1;
141.101.64.0/18 1;
108.162.192.0/18 1;
190.93.240.0/20 1;
188.114.96.0/20 1;
197.234.240.0/22 1;
198.41.128.0/17 1;
162.158.0.0/15 1;
104.16.0.0/12 1;
172.64.0.0/13 1;
131.0.72.0/22 1;
2400:cb00::/32 1;
2606:4700::/32 1;
2803:f800::/32 1;
2405:b500::/32 1;
2405:8100::/32 1;
2a06:98c0::/29 1;
2c0f:f248::/32 1;
}
...
}

server {
...
if ($iscf) {rewrite ^ https://example.com/cfwsorry.php;}
...
}

<?php
header('HTTP/1.1 406 Not Acceptable');
echo <<<CLOUDFLARED
Thank you for visiting ourwebsite.com!<br />
We are sorry, but we can't serve you because your connection is being intercepted by Cloudflare.<br />
Please read http://crimeflare.eu.org for more information.<br />
CLOUDFLARED;
die();
```

- اگر به آزادی اعتقاد دارید و از کاربران ناشناس استقبال می کنید ، Tor Onion Service یا I2P insite را تنظیم کنید.

- از دیگر اپراتورهای وب سایت های دوتایی Clearnet / Tor مشاوره بخواهید و دوستان ناشناسی پیدا کنید!

</details>

------

<details>
<summary>مرا کلیک کن

## کاربر نرم افزار
</summary>


- Discord استفاده از CloudFlare است. جایگزین، گزینه ها؟ توصیه می کنیم [**Briar** (Android)](https://f-droid.org/en/packages/org.briarproject.briar.android/), [Ricochet (PC)](https://ricochet.im/), [Tox + Tor (Android/PC)](https://tox.chat/download.html)
  - Briar شامل Tor daemon است بنابراین نیازی به نصب Orbot نیست.
  - توسعه دهندگان Qwtch ، Open Privacy ، پروژه stop_cloudflare را بدون اطلاع قبلی از سرویس git خود حذف کردند.

- اگر از Debian GNU / Linux یا هر مشتق استفاده می کنید ، مشترک شوید: [bug #831835](https://bugs.debian.org/cgi-bin/bugreport.cgi?bug=831835). و اگر می توانید ، به تأیید وصله کمک کنید و به نگهدارنده کمک کنید تا در مورد اینکه آیا باید پذیرفته شود نتیجه گیری درستی داشته باشد.

- همیشه این مرورگرها را توصیه کنید.

| نام | توسعه دهنده | پشتیبانی | اظهار نظر |
| -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Ungoogled-Chromium](https://ungoogled-software.github.io/ungoogled-chromium-binaries/) | Eloston | [ ? ](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium) | PC (Win, Mac, Linux)  _!Tor_ |
| [Bromite](https://www.bromite.org/fdroid) | Bromite | [ ? ](https://github.com/bromite/bromite/issues) | Android  _!Tor_ |
| [Tor Browser](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | PC (Win, Mac, Linux)  _Tor_|
| [Tor Browser Android](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | Android  _Tor_|
| [Onion Browser](https://itunes.apple.com/us/app/onion-browser/id519296448?mt=8) | Mike Tigas | [ ? ](https://github.com/OnionBrowser/OnionBrowser/issues) | Apple iOS  _Tor_|
| [GNU/Icecat](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | GNU | [ ? ](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | PC (Linux) |
| [IceCatMobile](https://f-droid.org/en/packages/org.gnu.icecat/) | GNU | [ ? ](https://lists.gnu.org/mailman/listinfo/bug-gnuzilla) | Android |
| [Iridium Browser](https://iridiumbrowser.de/about/) | Iridium | [ ? ](https://github.com/iridium-browser/iridium-browser/) | PC (Win, Mac, Linux, OpenBSD) |


حریم خصوصی نرم افزارهای دیگر ناقص است. این به معنای "کامل" بودن مرورگر Tor نیست.
هیچ 100٪ امن و 100٪ خصوصی در اینترنت و فناوری وجود ندارد.

- نمی خواهید از Tor استفاده کنید؟ با Tor daemon می توانید از هر مرورگری استفاده کنید.
  - [توجه داشته باشید که پروژه Tor این را دوست ندارد.](https://support.torproject.org/tbb/tbb-9/) اگر می توانید از مرورگر Tor استفاده کنید.
- [نحوه استفاده از Chromium با Tor](../subfiles/chromium_tor.md)


بیایید در مورد حریم خصوصی نرم افزارهای دیگر صحبت کنیم.

- [اگر واقعاً به استفاده از Firefox نیاز دارید ، "Firefox ESR" را انتخاب کنید.](https://www.mozilla.org/en-US/firefox/organizations/)
  - [Firefox - ناظر Spyware](https://spyware.neocities.org/articles/firefox.html)
  - [Firefox آزادی بیان را رد می کند ، آزادی بیان را ممنوع می کند](https://web.archive.org/web/20200423010026/https://reclaimthenet.org/firefox-rejects-free-speech-bans-free-speech-commenting-plugin-dissenter-from-its-extensions-gallery/)
  - ["100+ رأی منفی به نظر می رسد که درخواست از یک شرکت نرم افزاری برای پایبندی به ... نرم افزار این روزها خیلی زیاد است."](https://old.reddit.com/r/firefox/comments/gutdiw/weve_got_work_to_do_the_mozilla_blog/fslbbb6/)
  - [اوه ، چرا Firefox در نوار URL من پیوندهای حمایت شده را به من نشان می دهد؟](https://www.reddit.com/r/firefox/comments/jybx2w/uh_why_is_firefox_showing_me_sponsored_links_in/)
  - [موزیلا - شیطان تجسم](https://digdeeper.neocities.org/ghost/mozilla.html)

- [به یاد داشته باشید ، موزیلا از سرویس Cloudflare استفاده می کند.](https://www.robtex.com/dns-lookup/www.mozilla.org) [آنها همچنین از خدمات DNS Cloudflare بر روی محصول خود استفاده می کنند.](https://www.theregister.co.uk/2018/03/21/mozilla_testing_dns_encryption/)

- [موزیلا رسماً این بلیط را رد کرد.](https://bugzilla.mozilla.org/show_bug.cgi?id=1426618)

- [Firefox Focus یک شوخی است.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743) [آنها قول دادند که دورسنجی را خاموش کنند اما آنها آن را تغییر دادند.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/4210)

- [توسعه دهنده PaleMoon / Basilisk Cloudflare را دوست دارد.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743#issuecomment-345993097)
  - [سرور بایگانی Pale Moon به مدت 18 ماه بدافزار را هک و منتشر کرد](https://www.reddit.com/r/privacytoolsIO/comments/cc808y/pale_moons_archive_server_hacked_and_spread/)
  - او همچنین از کاربران تور متنفر است - "[بگذارید با Tor خصمانه باشد. من فکر می کنم اکثر سایت ها با توجه به ضریب سو abuse استفاده بسیار زیاد Tor باید خصمانه داشته باشند.](https://github.com/yacy/yacy_search_server/issues/314#issuecomment-565932097)"

- [واترفاکس با مشکل "خانه تلفن" روبرو است](https://spyware.neocities.org/articles/waterfox.html)

- [Google Chrome یک جاسوس افزار است.](https://www.gnu.org/proprietary/malware-google.en.html)
  - [Google فعالیت شما را نمایه می کند.](https://spyware.neocities.org/articles/chrome.html)

- [SRWare Iron تلفن های زیادی را به خانه متصل می کند.](https://spyware.neocities.org/articles/iron.html) همچنین به دامنه های google متصل می شود.

- [ردیاب های فیس بوک / توییتر در لیست سفید مرورگر شجاع.](https://www.bleepingcomputer.com/news/security/facebook-twitter-trackers-whitelisted-by-brave-browser/)
  - [در اینجا مسائل بیشتری وجود دارد.](https://spyware.neocities.org/articles/brave.html)
  - [شناسه وابسته binance](https://twitter.com/cryptonator1337/status/1269594587716374528)

- [Microsoft Edge اجازه می دهد تا فیس بوک کد Flash را در پشت کاربران اجرا کند.](https://www.zdnet.com/article/microsoft-edge-lets-facebook-run-flash-code-behind-users-backs/)

- [ویوالدی به حریم خصوصی شما احترام نمی گذارد.](https://spyware.neocities.org/articles/vivaldi.html)

- [سطح جاسوس افزار Opera: بسیار بالا](https://spyware.neocities.org/articles/opera.html)

- Apple iOS: [به هیچ وجه نباید از iOS استفاده کنید ، دلیل اصلی آن بدافزار بودن آن است.](https://www.gnu.org/proprietary/malware-apple.html)

بنابراین ما فقط جدول بالا را توصیه می کنیم. هیچ چیز دیگر.

</details>

------

<details>
<summary>مرا کلیک کن

## کاربر Mozilla Firefox
</summary>


- "Firefox Nightly" اطلاعات سطح اشکال زدایی را بدون روش انصراف به سرورهای Mozilla ارسال می کند.
  - [سرورهای موزیلا Cloudflare هستند](https://www.digwebinterface.com/?hostnames=www.mozilla.org%0D%0Amozilla.cloudflare-dns.com&type=&ns=resolver&useresolver=8.8.4.4&nameservers=)

- امکان اتصال Firefox به سرورهای موزیلا وجود دارد.
  - [راهنمای الگوهای سیاست Mozilla](https://github.com/mozilla/policy-templates/blob/master/README.md)
  - به خاطر داشته باشید این ترفند ممکن است در نسخه بعدی کار خود را متوقف کند زیرا موزیلا دوست دارد خود را در لیست سفید قرار دهد.
  - از فایروال و فیلتر DNS برای مسدود کردن کامل آنها استفاده کنید.

"`/distribution/policies.json`"

>     "WebsiteFilter": {
> 		"Block": [
> 		"*://*.mozilla.com/*",
> 		"*://*.mozilla.net/*",
> 		"*://*.mozilla.org/*",
> 		"*://webcompat.com/*",
> 		"*://*.firefox.com/*",
> 		"*://*.thunderbird.net/*",
> 		"*://*.cloudflare.com/*"
> 		]
>     },


- ~~گزارش یک اشکال در ردیاب موزیلا ، به آنها بگویید که از Cloudflare استفاده نکنند.~~ گزارش اشکال در مورد bugzilla وجود داشت. بسیاری از افراد نگرانی خود را ارسال کردند ، اما این اشکال توسط مدیر در سال 2018 پنهان شد.

- می توانید DoH را در Firefox غیرفعال کنید.
  - [ارائه دهنده پیش فرض DNS Firefox را تغییر دهید](../subfiles/change-firefox-dns.md)

![](../image/firefoxdns.jpg)

- [اگر می خواهید از DNS غیر ISP استفاده کنید ، استفاده از سرویس OpenNIC Tier2 DNS یا هر یک از سرویس های DNS غیر Cloudflare را در نظر بگیرید.](https://wiki.opennic.org/start)
![](../image/opennic.jpg)
  - Cloudflare را با DNS مسدود کنید. [Crimeflare DNS](https://dns.crimeflare.eu.org/)

- می توانید از Tor به عنوان DNS Resolution استفاده کنید. [اگر متخصص Tor نیستید ، در اینجا س askال کنید.](https://tor.stackexchange.com/)

> **چطور؟**
> 1. Tor را بارگیری کرده و روی رایانه خود نصب کنید.
> 2. این خط را به پرونده "torrc" اضافه کنید.
> DNSPort 127.0.0.1:53
> 3. Tor را مجدداً راه اندازی کنید.
> 4. سرور DNS رایانه خود را روی "127.0.0.1" تنظیم کنید.

</details>

------

<details>
<summary>مرا کلیک کن

## عمل
</summary>


- از خطرات Cloudflare به دیگران در اطراف خود بگویید.

- [به بهبود این مخزن کمک کنید.](http://crimeflare.eu.org)
  - هم لیست ها ، هم استدلال های ضد آن و هم جزئیات.

- [در مواردی که Cloudflare (و شرکتهای مشابه) به اشتباه پیش می روند را مستند کرده و علنی کنید ، اطمینان حاصل کنید که هنگام انجام این کار ، این مخزن را ذکر کنید](http://crimeflare.eu.org) :)

- افراد بیشتری را به طور پیش فرض از Tor استفاده کنید تا بتوانند وب را از دیدگاه مناطق مختلف جهان تجربه کنند.

- گروه هایی را در شبکه های اجتماعی و فضای گوشت اختصاص دهید که به آزادسازی جهان از Cloudflare اختصاص دارند.

- در صورت لزوم ، به این گروه ها در این مخزن پیوند دهید - این می تواند مکانی برای هماهنگی کار با هم به عنوان گروه باشد.

- [یک تعاونی ایجاد کنید که می تواند یک جایگزین غیر شرکتی معنی دار برای Cloudflare فراهم کند.](../subfiles/cloudflare-alternatives.md)

- برای کمک به حداقل ارائه چندین لایه دفاع در برابر Cloudflare ، از هر گزینه دیگری با ما در میان بگذارید.

- اگر مشتری Cloudflare هستید ، تنظیمات حریم خصوصی خود را تنظیم کنید و منتظر نقض آنها باشید.
  - [سپس آنها را تحت اتهامات ضد هرزنامه / نقض حریم خصوصی قرار دهید.](https://twitter.com/thexpaw/status/1108424723233419264)

- اگر در ایالات متحده آمریکا هستید و وب سایت موردنظر یک بانک یا حسابدار است ، سعی کنید تحت قانون Gramm-Leach-Bliley یا آمریکایی های دارای مشکل معلولیت فشار قانونی ایجاد کنید و به ما گزارش دهید که چقدر به شما رسیده است .

- اگر وب سایت یک سایت دولتی است ، سعی کنید تحت اولین اصلاحیه قانون اساسی ایالات متحده فشار قانونی وارد کنید.

- اگر شهروند اتحادیه اروپا هستید ، برای ارسال اطلاعات شخصی خود تحت مقررات عمومی حفاظت از داده ها ، با وب سایت تماس بگیرید. اگر آنها از دادن اطلاعات شما امتناع کنند ، این یک نقض قانون است.

- برای شرکت هایی که ادعا می کنند در وب سایت خود خدمات ارائه می دهند ، گزارش آنها را به عنوان "تبلیغات کاذب" به سازمان های حمایت از مصرف کننده و BBB گزارش دهید. وب سایت های Cloudflare توسط سرورهای Cloudflare ارائه می شوند.

- [ITU در زمینه ایالات متحده پیشنهاد می کند که Cloudflare به اندازه کافی بزرگ شده است که قانون ضد انحصاری ممکن است بر آنها تحمیل شود.](https://www.itu.int/en/ITU-T/Workshops-and-Seminars/20181218/Documents/Geoff_Huston_Presentation.pdf)

- می توان تصور کرد که نسخه 4 GNU GPL می تواند شامل مقرره ای در مورد ذخیره کد منبع پشت چنین سرویسی باشد ، برای همه برنامه های GPLv4 و برنامه های بعدی که حداقل کد منبع از طریق رسانه ای قابل دسترسی است که هیچ تبعیضی برای کاربران Tor ایجاد نمی کند.

</details>

------

### نظرات

```
همیشه مقاومت وجود دارد.

مقاومت بارور است.

حتی برخی از نتایج تاریک نیز به وجود می آیند ، همین عمل مقاومت ما را آموزش می دهد تا همچنان بی ثبات کننده وضعیت موجود در نتیجه اختلال باشیم.

مقاومت کردن!
```

```
روزی می فهمید که چرا این را نوشتیم.
```

```
هیچ آینده نگرانه ای در این مورد وجود ندارد. ما قبلاً ضرر کرده ایم.
```

### حالا امروز چه کار کردی؟


![](../image/stopcf.jpg)
